其實簡迪算係防中定box-to-box？

防中通常都係極少極少參與進攻
跑動好撚多 但都係橫向 縱向跑動好少

無論係掃蕩型防中
例如卡斯米路 迪莊 高基連 迪亞
定係deep-lying嘅技術型防中
例如影帝 卡域克 米基爾 阿朗素
都基本上唔會入對方禁區 好少入波

有啲雖然似防中
例如韋拉 艾辛 馬度迪 維達爾
但都明顯分到佢地係b2b
後上能力強 縱向跑動多 射門腳頭重
全面性遠勝一般防守中場

簡迪真係唔知偏向邊類
睇落明明係全職掃蕩型防中
但向前推進嘅能力亦強 扭波有功架
係快速反擊嘅第一個起動點
不過侵略性又唔算好高 又少入禁區
但活動範圍又大過上面堆真防中好多

車路士奪冠嗰季
我覺得馬迪先係真正喺後面逗住嗰個
有少少似以前派路仲深過加度素咁
但又唔可以話佢唔係防中
而李城嗰陣 就明顯喺真禾達後面掃

大家又覺得佢係偏向邊一類？

B2B

2&B

掃蕩型b2b

第一句就可以顯示到無知

有咩高見

點解要用一個term黎限死一個球員既作用

...我問下佢係偏向邊類型啫

呢啲好死架姐
冇話啲咩球員一定係果個類型
每一個球員嘅作用同能力都唔同
足球係自由架

補位中場
攻守都係做緊補位
進攻令隊友有安全嘅傳波選擇
防守當然係不斷斷passing line同截擊
持球就傳/護送個波俾更有威脅/視野嘅球員
你見佢帶波都係用速度上前安全俾更有威脅嘅球員
要有紀律加無限體力先做到
唔係佢個位上腦俾人斷波好麻煩

似box to box

除左攔截佢帶波同傳波都ok架

其實個人認為佢係偏防中,佢打B2B嚟講其實喺插上時機,射門能力同俾killer pass嘅能力都唔算頂級.

只不過受身型(背身護波能力)同控制節奏能力所限,馬迪打holding位會嚟得比佢好,而且俾佢打b2b可以更加活用到佢高位反搶嘅能力,所以個人認為佢比較似個防守型b2b,外加帶波上前嘅能力.

kante已經係球王級中場

越吹越大

佢係屬於後備型中場

算防中啦，佢跑動範圍大但唔係B2B，最大體現係好少去到人地禁區

訓唔訓

能力上佢其實做到b2b, 不過佢既任務係防中

你肯定Casemiro少向前插，入禁區同入波？
我自己覺得今時今日好似越嚟越少純防守嘅防中
就好似雙閘咁，以前好多都係助攻到三閘線就差唔多
依家好多都要做埋叠瓦上去落底線出波，甚至衝埋入禁區
我覺得Kante同Casemiro呢類球員係介乎def mid同box to box之間，掃蕩能力強，防守時會見到佢哋，同時亦會適當地向前幫拖，並唔係普通box to box咁衝上衝落

首先搞清楚，進攻唔代表個人一定要跑到入人禁區，或者禁區附近，特別對中場黎講

派路，沙維，恩尼斯達，迪布尼呢類球員最「進攻」果陣係禁區外，甚至係中圈

就算你講果d橫傳係進攻都好緊要，駁腳駁得夠快先有攻勢，可快可慢既中場球員係控制到攻守節奏，你睇馬迪果d搶完個波返黎妹十幾秒，先撥橫交個3米外梗係無進攻啦，你咁慢人地巴士都可以泊，加度素搶完個波3秒到派路腳咪有進攻囉，快過人地turnover

第二搞清楚，除非美斯C7果類踢既所謂「攻中」位，防唔防守中場都係要防守，利上季成隊都會係中場瘋狂搶逼，巴塞都會，自己去whoscore睇下大部份球員攔截數，守波係成隊做，ozil世盃咪就係唔守，但又淨係踢中場果飯，行行企企會好現形（唔係話佢唔岩）

波唔洗踢到咁死既

其實卡斯米路成日都走得前過卻摩

兩者中間
ball winning midfielder

你所講既防中正確d黎講係holding midfielder
個位置相對比較static
但簡迪活動範圍大 但同時防守工作出色
後上跑一段再交波

講咗咁耐，都無講過防中同box to box
你都係算啦

Defensive Midfielder
DMC

Protects the defensive line from attacks by closing his men down quickly and supporting the creative midfielders in possession

Anchor
DMC

Sits in the hole between the defence and midfield, intercepting and winning the ball back and laying off simple passes to his more creative teammates

Deep Playmaker
DM/M C

Operates in the space between the defence and midfield and plays pinpoint long passes to the attackers

Ball Winning Midfielder
DM/M C

Closes down the opposition and win the ball but also helps the team keep possession through his technical skills

Central Midfielder
MC

Provides a link between defence and attack by performing a wide array of tasks

Box to Box Midfielder
MC

A non-stop dynamic player which he uses to contribute to both defending and attacking

現代足球要球員張張刀周身利 好多人係兩者之間
影帝同沙比係anchor 同deep-lying 混合體